#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Last-Translator: Stellarium's developers\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/stellarium/teams/80998/ko/)\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

# Sky culture name
msgid "Indian Vedic-Hindu"
msgstr "인도 베다 힌두"

# Sky culture introduction section in markdown format
msgid ""
"In the second half of the 2nd millennium BCE, people from the Persian area "
"moved eastwards into the region of today's Pakistan and north of India. They"
" settled along the rivers Indus and Ganges and founded the Vedic culture. It"
" is the base for all Hindu cultures. "
msgstr ""
"기원전 2 세기 후반에 페르시아 지역의 사람들이 동쪽으로 이동하여 오늘날의 파키스탄과 인도의 북쪽 지역으로 이동했습니다. 그들은 인더스 "
"강과 갠지스 강을 따라 정착하고 베다 문화를 설립했습니다. 모든 힌두 문화의 기반입니다."

# Sky culture description section in markdown format
msgid ""
"The Vedic sky culture shows some similiarities with the Parthian one, e.g. some commonly known constellations related to lunar mansions, called _Nakṣatra_-s. \n"
"\n"
"### Rāśi (राशिः)\n"
"\n"
"The sidereal zodiac is an imaginary belt of 360 degrees (like the tropical zodiac), divided into 12 equal parts. Each twelfth part (of 30 degrees) is called a sign or rashi. Their names are shown in (brackets).\n"
"\n"
"In Vedic astronomy there are two systems of measuring time: the lunar calender and the solar calender. In both cases one year is devided into 12 months or \"māsā\". The names of the solar months originated from these constellation's names.\n"
"\n"
"### Nakṣatra (नक्षत्रम्)\n"
"\n"
"In Hindu tradition the ecliptic is divided into 27 parts of approximately 13°20\", mirroring the siderial month and corresponding to 27 asterisms known as the _nakṣatra_-s (full list, with [modern equivalents](https://goo.gl/2PVi28) ). In the earliest extant layers of the tradition this number was made 28. This division is critical for several purposes including timing rituals and determining the birth lunar mansions. Since these asterisms define an area in the sky, technically they are also constellations.\n"
"\n"
"Surya Siddhanta and Vedanga-Jyotisha specify start coordinates for the 13°20\" divisions using some stars (Please see penultimate paragraph in [this page.](https://archive.org/stream/HistoryOfCalendarPanchangaCommittee/History-of-Calendar-Panchanga-Committee\\#page/n42/mode/1up) )\n"
"\n"
"The earliest complete lists of _nakṣatra_ are found in the _Taittirīya-śruti_ and the _Atharvaveda_ where they are recited as part of the _nakṣatreṣṭi_ ritual which places the deities of pantheon in these celestial compartments. Some scholars opine that the tradition shows that by the early medieval period, the _nakṣatra_ identification had changed to a small degree from the Vedic period.\n"
"\n"
"In mythology the Nakshatras are considered to be the 27 daughters of Daksha Prajipati and wives of Chandra, the god of moon. Daksha found that Soma (=Chandra) overly favored one daughter (rohinī) over the others, thus neglecting their needs and flouting his responsibilities. For this, Daksha cursed him to wither and die. Chandra Dev approached and worshipped Lord Shiva in order to be relieved of the curse. He gave Chandra the boon that in a lunar month, he would grow for fifteen days (or \"Pakshā\") in one half and in the other half he would keep losing one shade (or \"Kalā\") per lunar day (or \"tithi\") and decrease in size.\n"
"\n"
"The names of the lunar months originated from those 12 division names in which full moon or \"Purnimā\" occurs. Unlike a solar day which is defined by a sunrise to next sunrise, a lunar day or moon's position in a nakshatra doesn't depends on the Sun's or Moon's rise. Thus a lunar day may start at any time of a solar day. Like other ancient human cultures, Vedic people invented a number of systems for intercalation of lunar months, i.e. adding another month every 32.5 months on average or 4 months in every 11 years to correct the mismatch between lunar and solar year.\n"
"\n"
"| Solar Months | Lunar Months | Modern | Season |\n"
"|--------------|--------------|--------|--------|\n"
"| Meṣa \t\t| Vaiśakhā \t| Apr-May \t| Grīṣma (Summer) |\n"
"| Vṛṣabha \t\t| Jyeṣṭha \t| May–June \t| Grīṣma (Summer) |\n"
"| Mithuna \t\t| āṣāṛā \t| June–July | Varṣā (Monsoon) |\n"
"| Karkaṭa \t\t| śrabaṇā \t| July-Aug \t| Varṣā (Monsoon) |\n"
"| Siṃha \t\t| Bhādra \t| Aug-Sept \t| Śarad (Autumn) |\n"
"| Kanyā \t\t| Aśvin \t| Sept-Oct \t| Śarad (Autumn) |\n"
"| Tulā \t\t| Kārtik \t| Oct-Nov \t| Hemanta (Pre-Winter) |\n"
"| Vṛścika \t\t| Agāhāna \t| Nov-Dec \t| Hemanta (Pre-Winter) |\n"
"| Dhanu \t\t| Pauṣa \t| Dec-Jan \t| Śiśira (Winter) |\n"
" | Makara \t\t| Magha \t| Jan-Feb \t| Śiśira (Winter) | \n"
"| Kumbha \t\t| phālguna \t| Feb-Mar \t| Vasanta (Spring) |\n"
"| Mīna \t\t| Chaitrā \t| Mar-Apr \t| Vasanta (Spring) |\n"
"|  -  \t\t\t| Adhikā \t| Leap month |  -  |\n"
"\n"
"A few of the _yogatārā_-s or prominent asterisms in the _nakṣatra_-s (going by their mainstream identification) lie slightly outside their constellation boundaries. In these cases, any resultant problem (with regards to ritual timing or astrology) should be solved by other means, e.g. some people propose alternate identifications for such _yogatārā_-s.\n"
"\n"
"### Navagraha - Nine planets\n"
"\n"
"They observed that some celestial bodies move independently relative to the background stars; they named them planets or \"graha\". By this definition (moving), the Sun and Moon are also treated as _graha_ or planet. The Vedic also named the lunar nodes as planets as these points are very inportant to calculate the eclipses. The name of Vedic days originated from these planet's names.\n"
"\n"
" | Graha | Designation | Name of Solar days | \n"
" |-------|-------------|--------------------|\n"
" | Sūrya (Sun) | Sun God | Ravivāsara (Sunday) | \n"
" | Chandra/Soma (Moon) | Moon god | Somavāsara (Monday) | \n"
" | Maṅgala (Mars) | God of war | Maṅgalavāsara (Twesday) | \n"
" | Budha (Mercury) | Son of Moon | Budhavāsara (Wednesday) | \n"
" | Bṛihaspati/Guru (Jupiter) | Teacher of Gods | Guruvāsara (Thursday) | \n"
" | Śukra (Venus) | Mentor of Demons | Śukravāsara (Friday) | \n"
" | Śani (Saturn) | God of Misfortune | Śanivāsara (Saturday) | \n"
" | Rahu | lunar node |  -  | \n"
" | Ketú | lunar node |  -  | "
msgstr ""
"베다 하늘 문화는 파르티아 어와 일부 유사점을 보여줍니다. 예를 들어 _Nak_atra_-s라고 불리는 달의 저택과 관련된 일반적으로 알려진 별자리입니다.\n"
"\n"
"### Rāśi (राशिः)\n"
"\n"
"궁극의 조디악은 (열대 조디악과 같은) 360 도의 가상 벨트로 12 개의 동일한 부분으로 나뉩니다. 각 12 분의 1 (30도)을 사인 또는 라시라고합니다. 그들의 이름은 (괄호)로 표시됩니다.\n"
"\n"
"Vedic 천문학에는 시간을 측정하는 두 가지 시스템이 있습니다 : 음력 달력과 태양 달력. 두 경우 모두 1 년은 12 개월 또는 \"māsā\"로 나뉩니다. 태양의 달 이름은이 별자리 이름에서 유래했습니다.\n"
"\n"
"### Nakṣatra (나크 ṣ 아트 라)\n"
"\n"
"힌두 전통에서 황도는 대략 13 ° 20 \"의 27 개 부분으로 나뉘어져 있으며, 월간을 반영하고 _nakṣatra_-s ([modern equivalents] (https://goo.gl/ 현존하는 가장 오래된 현존 층에서이 숫자는 28 개로 만들어졌다.이 구분은 의식의시기를 정하고 출생 음력 저택을 결정하는 등 여러 목적에 중요하다. .\n"
"\n"
"Surya Siddhanta와 Vedanga-Jyotisha는 일부 별을 사용하여 13 ° 20 \"구간의 시작 좌표를 지정합니다 ([이 페이지의 두 번째 단락을 참조하십시오.] (https://archive.org/stream/HistoryOfCalendarPanchangaCommittee/History-of-Calendar-Panchanga) -위원회 \\ # page / n42 / mode / 1up))\n"
"\n"
"_nakṣatra_의 가장 빠른 전체 목록은 _Taittirīya-śruti_ 및 _Atharvaveda_에서 찾을 수 있습니다. 여기서 _nakṣatreṣṭi_ 의식의 일부로 인용되어이 천계 구획에 판테온 신들을 배치합니다. 일부 학자들은 전통에 따르면 중세 초기에 _nakṣatra_ 신분증이 베다 시대에서 작은 정도로 바뀌 었다고 주장한다.\n"
"\n"
"신화에서 Nakshatras는 Daksha Prajipati의 27 명의 딸과 달의 신 Chandra의 아내로 간주됩니다. Daksha는 Soma (= Chandra)가 한 딸 (rohinī)을 다른 딸보다 지나치게 선호하여 그들의 요구를 무시하고 그의 책임을 떠올리게한다는 것을 발견했습니다. 이를 위해 Daksha는 그를 죽이고 죽도록 저주했습니다. 찬드라 데브는 저주를 구하기 위해 시바 경에 다가 갔다. 그는 찬드라에게 달의 달에 15 일 동안 (또는 \"Pakshā\") 자라는 것을 반으로 줄었고, 나머지 반에는 음력 일 (또는 \"티티)마다 한 개의 그늘 (또는\"Kalā \")을 계속 잃을 것이라고 말했습니다 \") 및 크기가 줄어 듭니다.\n"
"\n"
"음력 달의 이름은 보름달 또는 \"Purnimā\"가 발생하는 12 개의 부서 이름에서 유래했습니다. 다음 일출까지의 일출로 정의되는 태양의 날과 달리, nakshatra에서의 음력 또는 달의 위치는 태양 또는 달의 상승에 의존하지 않습니다. 따라서 음력은 태양의 하루 중 언제든지 시작할 수 있습니다. 다른 고대 인류 문화와 마찬가지로, Vedic 사람들은 음력의 월간 삽입을위한 여러 시스템을 발명했습니다. 즉, 음력과 태양력의 불일치를 수정하기 위해 평균 32.5 개월마다 또는 11 년마다 4 개월마다 다른 달을 추가합니다.\n"
"\n"
"| 태양의 달 | 음력 | 현대 | 시즌 |\n"
"| -------------- | -------------- | -------- | ---------- |\n"
"| 메아 | 바이 샤카 | 4 월 -5 월 | 그리마 (여름) |\n"
"| 바하 | ṣṭ 하 | 5 월 -6 월 | 그리마 (여름) |\n"
"| 미쓰 나 | āṣāṛā | 6 월 – 7 월 | Varṣā (몬순) |\n"
"| 카르카 아 | 시라 바 | 7 월 -8 월 | Varṣā (몬순) |\n"
"| 시하 | 바드라 | 8 월-9 월 | 샤 라드 (가) |\n"
"| 카냐 | 애쉬 빈 | 9 월 -10 월 | 샤 라드 (가) |\n"
"| 툴라 | 카릭 | 10 월 -11 월 | 헤만 타 (하계) |\n"
"| 비시 치카 | 아가나 | 11 월 -12 월 | 헤만 타 (하계) |\n"
"| 다누 | 포아 | 12 월 -1 월 | 시지 라 (겨울) |\n"
"| 마 카라 | 마가 | 1 월 -2 월 | 시지 라 (겨울) |\n"
"| 쿰바 | 파구나 | 2 월 -3 월 | 바 산타 (봄) |\n"
"| 미나 | 차이 타 | 3 월 4 월 | 바 산타 (봄) |\n"
"| -| 아 디카 | 윤월 | -|\n"
"\n"
"_nakṣatra_-s에서 몇 가지 _yogatārā_- 또는 눈에 띄는 별표 (주류 식별에 따라)는 별자리 경계에서 약간 벗어납니다. 이 경우, 결과적인 문제 (의식적 타이밍 또는 점성술과 관련하여)는 다른 방법으로 해결해야합니다. 예를 들어 일부 사람들은 그러한 _yogatārā_-s에 대한 대체 식별을 제안합니다.\n"
"\n"
"### Navagraha-9 개의 행성\n"
"\n"
"그들은 일부 천체가 배경 별에 대해 독립적으로 움직이는 것을 관찰했다. 그들은 그들을 행성 또는 \"graha\"라고지었습니다. 이 정의 (이동)에 의해 태양과 달도 _graha_ 또는 행성으로 취급됩니다. Vedic은 또한이 점들이 일식을 계산하는 데 매우 중요하기 때문에 달 노드를 행성으로 명명했습니다. 베다 시대의 이름은이 행성의 이름에서 유래했습니다.\n"
"\n"
"| 그라 하 | 명칭 | 태양의 이름 |\n"
"| ------- | ------------- | -------------------- |\n"
"| 수리아 (일) | 태양신 | 라비 사라 (일요일) |\n"
"| 찬드라 / 소마 (달) | 달의 신 | 소마 바사라 (월요일) |\n"
"| 마 갈라 (화성) | 전쟁의 신 | Maṅgalavāsara (토요일) |\n"
"| 부다 (수은) | 달의 아들 | Budhavāsara (수요일) |\n"
"| Bṛihaspati / Guru (주피터) | 신들의 교사 | 구루 바사라 (목요일) |\n"
"| 수 크라 (금성) | 악마의 멘토 | Śukravāsara (금요일) |\n"
"| 샤니 (토성) | 불행의 신 | 샤니 바사라 (토요일) |\n"
"| 라후 | 음력 | -|\n"
"| 케투 | 음력 | -|"

# Sky culture references section in markdown format
msgid ""
" - [#1]: Saha, M.N. and Lahiri, N.C.: History of the Calendar, New Delhi 1992\n"
" - [#2]: [History Of Calendar-Panchanga Committee Report](https://archive.org/stream/HistoryOfCalendarPanchangaCommittee/History-of-Calendar-Panchanga-Committee#page/n77/mode/2up)\n"
" - [#3]: [Possible period of the design of Nakshatras and Abhijit](http://www.tifr.res.in/~archaeo/papers/Others/Possible%20period%20of%20the%20design%20of%20Nakshatras.pdf)\n"
" - [#4]: [Nakshatra](https://sa.wikipedia.org/wiki/नक्षत्रम्  ) article at Sanskrit Wikipedia\n"
" - [#5]: [Nakshatra](http://en.wikipedia.org/wiki/Nakshatra) article at English Wikipedia\n"
" - [#6]: [List on Nakshatra](https://goo.gl/2PVi28) at Sanskrit Wikipedia"
msgstr ""
" - [#1]: NC, Saha, MN 및 Lahiri : 달력의 역사, 뉴 델리 1992\n"
" - [#2]: [역사-판 창가위원회 보고서의 역사](https://archive.org/stream/HistoryOfCalendarPanchangaCommittee/History-of-Calendar-Panchanga-Committee#page/n77/mode/2up)\n"
" - [#3]: [낙샤 트라와 아비 짓 디자인의 가능한 기간] (http://www.tifr.res.in/~archaeo/papers/Others/Possible%20period%20of%20the%20design%20of%20Nakshatras.pdf )\n"
" - [#4]: [Nakshatra] (https://sa.wikipedia.org/wiki/ न / ष / ् /// Sanskrit Wikipedia의 기사\n"
" - [#5]: [Nakshatra](http://ko.wikipedia.org/wiki/Nakshatra) 영어 위키 백과의 기사\n"
" - [#6]: Sanskrit Wikipedia의 [낙샤 트라에 등록](https://goo.gl/2PVi28)"

# Sky culture authors section in markdown format
msgid ""
"Tanmoy Saha, groups.google.com/forum/#!forum/sanskrit-programmers\n"
"Contributors from the [sanskrit-coders community](https://github.com/sanskrit-coders).\n"
"Re-worked by Susanne M Hoffmann "
msgstr ""
"Tanmoy Saha, groups.google.com/forum/#!forum/sanskrit-programmers\n"
"[sanskrit-coders 커뮤니티] (https://github.com/sanskrit-coders)의 기고자\n"
"Susanne M Hoffmann의 재 작업"

# Sky culture licence section in markdown format
msgid "GNU GPL v2.0"
msgstr "GNU GPL v2.0"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Aśvinī
msgid "Twin physicians of Gods"
msgstr "신의 쌍둥이 물리학자"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Bharanī
msgid "She who bears"
msgstr "전달하는 여자"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Kṛittikā
msgid "Nurses of kartiikeya"
msgstr "카티케야의 간호사"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Rohiṇī
msgid "The spirited one"
msgstr "활발한 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Mṛgaśirā
msgid "The deer's head"
msgstr "사슴의 머리"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Ārdrā
msgid "The moist one"
msgstr "촉촉한 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Punarvasu
msgid "The restorers of goods"
msgstr "재화 복원자"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Puṣyā
msgid "The nourisher"
msgstr "양육자"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Aśleṣā
msgid "The embrace"
msgstr "포옹하는 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Maghā
msgid "The bountiful one"
msgstr "너그러운 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Pūrba phālgunī
msgid "The former red one"
msgstr "앞쪽 빨간 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Uttara phālgunī
msgid "The latter red one"
msgstr "뒤쪽 빨간 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Hasta
msgid "The hand"
msgstr "손"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Chitrā
msgid "The bright one"
msgstr "밝은 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Svātī
msgid "The honest one"
msgstr "솔직한 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Viśākhā
msgid "The gifted one"
msgstr "재능이 있는 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Anurādhā
msgid "Followers of Radha"
msgstr "라다의 추종자"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Jyeṣṭhā
msgid "The eldest one"
msgstr "나이가 가장 많은 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Mulā
msgid "The root"
msgstr "뿌리"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Pūrba āṣāṛā
msgid "The former undefeated one"
msgstr "앞쪽 무패의 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Uttara āṣāṛā
msgid "The latter undefeated one"
msgstr "뒤쪽 무패의 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Śrabaṇā
msgid "The Ear"
msgstr "귀"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Dhaniṣṭhā
msgid "The most famous one"
msgstr "가장 유명한 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Śatabhiṣā
msgid "hundred cures"
msgstr "치료법 백 가지"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Pūrba bhādrapada
msgid "The first of the blessed feet"
msgstr "축복받은 첫째 발"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Uttara bhādrapada
msgid "The second of the blessed feet"
msgstr "축복받은 둘째 발"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Revatī
msgid "The prosperous one"
msgstr "번창한 이"

# Indian Vedic-Hindu constellation, pronounce: Abhijit
msgid "The invincible one"
msgstr "천하무적의 이"
